%%% Copyright (C) 2023 Simon Paquette et Pascal Turbis
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[12pt, border={5pt 5pt 5pt 5pt}]{standalone}


\usepackage{pgfplots}      
\pgfplotsset{compat=newest} 


\pgfkeys{/pgf/number format/.cd,1000 sep={\,}}



\begin{document}


\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    enlargelimits=false,
    axis lines=middle,
    inner axis line style={->},
    %%%xlabel={\(x\)},
	%%%xlabel near ticks,
	%%%ylabel={\(y\)},
	%%%ylabel near ticks,
    ytick=\empty,
    xtick=\empty,
    ymin=0,
    ymax=455,
    xmin=0,
    xmax=105,
    axis line style={thick},
    height=8cm,  
    width=12cm, 
]

\addplot+[
    only marks,
    %scatter,
    %mark=halfcircle*,
    mark size=2pt,
    mark=*,
    color=blue,
    mark options={fill=blue},
    empty legend]
table[x=Cout, y=Revenu]
{
Cout Revenu   
2	19
4	10
6	17
9	14
10	20
14	21
16	17
18	16
21	30
23	17
29	21
30	50
37	12
38	25
39	22
43	21
47	29
48	40
49	17
50	25
51	35
54	29
55	46
56	25
57	37
58	29
61	30
62	29
65	63
66	52
67	18
68	17
69	49
70	43
71	27
72	49
73	113
74	77
75	40
76	172
77	92
78	78
79	110
80	52
82	73
83	111
84	51
85	210
88	143
89	159
90	416
91	159
92	167
94	269
95	163
97	429
98	332
99	203
100	208
};


\end{axis}
\end{tikzpicture}
%\end{center}
\end{document}